"幻愛" 個人觀後感

"幻愛"

講述一位精神病康服者 (阿樂) 與一位心理學學生 (葉嵐) 既愛情故事

香港少有地 可以將社會議題加入到愛情小品入面，從而希望城市人了解到，即使精神病患者/康服者 同我地一樣 都係需要愛同保護。

我十分喜歡攝影師將屯門拍到唔似屯門，相信有唔少人之後去會搵返 場口去打卡。

男女主角演技亦非色出色，阿樂一時好像變返正常，一時又懷疑自己係咪病發，連到觀眾好快會投入角色，自身都會感到好無力。

女主角我係由"短暫的婚姻" 已經開始有留意，高挑身材，外觀同衣著都滲透"文青"氣息

今次電影入面大有驚喜，能夠睇得出角色既背景對自身既影響，正正因為咁所以最後女主角既決意。

希望大家可以入去支持本土電影，能到香港電影可以衝出國際，同時亦希望大家 關注身邊有情緒困擾/精神病患者，同理心係非常重要，你地既陪伴已經係好好既支持。

以下係劇透 分界線
---------------------------------

1. 地下隧道

阿樂衝向葉嵐 講左一句「我知道你先係真嫁」阿樂既角度由無信心，覺得配唔起人，去到鼓起勇氣上前去表白。

2. 葉嵐生日

葉嵐生日當日，阿樂陪佢過生日後，大家各自係屋企，閃燈來確認大家位置，帶到俾我一種好窩心既感覺，好似一直都有一個人望住你，守護到自己。

3. 坦誠

葉嵐坦誠自己既過去，阿樂表示唔介意，但葉嵐去意已決，葉嵐睡醒後，發現竟然阿樂係走廊睡著，起身後第一句：「我諗左成晚，我真係唔介意」

4. 放棄

葉嵐放棄左學位重讀機會，立即去搵阿樂表白，想重新開始

但阿樂因為自身既病，決定同葉嵐正式分手

"我覺得我地呢個夢係時候要醒"

葉嵐心碎，阿樂個心其實好想一齊，但唔想害左人,愛並不一定要擁有。

"葉嵐同阿樂 互相救贖了大家 "

我心碎了，因為葉嵐同阿樂都無可能一齊返了。

你地又覺得結局係點??

個人覺得佢做既影評唔錯，值得一睇

留名

結局係開放式
朦朧filter可以睇作係幻覺出現先會一齊
但葉嵐去隧道相遇前個幕係真實發生 往好個面諗係真係一齊返

可以睇番書補番個好d 嘅結局

睇完彌補左我對套戲結局既缺失

今日買左 即日睇曬本小說，完美補完個結局

題外話，睇完電影再睇小說

成本小說更有畫面，都拍到8-9成出黎

好勁